Сортировка выбором(Selection sort) - выбор из массива наименьшего элемента и перестановка его в начала массива.
![selectionSort.gif](/img/user/Files/Image/selectionSort.gif)

```csharp
    public static int[] selectionSort(int[] arr)
    {
        for(int i = 0; i < arr.Length-1; i++)
        {
            int smallest = FindSmallest(ref arr,i);
            (arr[i], arr[smallest]) = (arr[smallest], arr[i]);
        }
        return arr;
    }

    private static int FindSmallest(ref int[] arr, int currentIndex)
    {
        int smallest = arr[currentIndex];
        int smallest_index = currentIndex;

        for (int i = currentIndex+1; i < arr.Length; i++)
        {
            if (arr[i] < smallest)
            {
                smallest_index = i;
                smallest = arr[smallest_index];
            }
        }
        return smallest_index;
    }
```
#Сложность_алгоритма
### $O(n^{2})$

При каждом выполнении операций количество элементов которые нужно проверить сокращается. Со временем это сведётся к проверке одного элемента (когда элемент останется один, то можно закончить выполнение т.к. в массиве останется 1 самый наибольший элемент).
	С начала проверяется n элементов, потом (n-1), потом (n-2) и в конце 1

Сумму можно записать так:

$n+(n-1)+(n-2)+(n-3)+...+1=\sum_{i=0}^{n-1} (n-i)$
При быстрой сортировки массива размером n=5
$$\sum_{i=0}^{4} (n-i) = (5-0)+(5-1)+(5-2)+(5-3)+(5-4)=5+4+3+2+1=15$$

Но, т.к. в описанном нами алгоритме мы делаем обход не по 5, а по 4 элементам, т.к. все остальные мы сравниваем c первым элементом и нужды в его обходе нет, то первоначальное число операций(обходов) = (n-1)
$$\sum_{i=1}^{4} (n-i) = (5-1)+(5-2)+(5-3)+(5-4)=4+3+2+1=10$$

Через арифметическую процессию

$$\sum_{i=1}^{n-1}\frac{(n-1)+1}{2}(n-1)=\frac{1}{2}n(n-1)=\frac{1}{2}(n^{2}-n)$$

При n=5
$$\sum_{i=1}^{4}\frac{1}{2}(5^{2}-5)=\frac{1}{2}(25-5)=\frac{1}{2}20=10$$

С точки зрения времени выполнения (О-большое) константы игнорируются. Если в O есть сумма, нас интересует самое быстрорастущее слагаемое. 
 $O(\frac{1}{2}(n^{2}-n$))=$O(n^{2}-n)$=$O(n^{2})$

